<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>萨内蒂的小跟班的Blog</title><link href="https://imsizon.com/" rel="alternate"></link><link href="https://imsizon.com/feeds/football.atom.xml" rel="self"></link><id>https://imsizon.com/</id><updated>2010-12-09T05:06:28+08:00</updated><entry><title>【转载】当输球已成为一种习惯</title><link href="https://imsizon.com/2010/12/09/Reserved-when-losing-has-become-a-habit/" rel="alternate"></link><updated>2010-12-09T05:06:28+08:00</updated><author><name>萨内蒂的小跟班</name></author><id>tag:imsizon.com,2010-12-09:2010/12/09/Reserved-when-losing-has-become-a-habit/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;p&gt;发信人: Paigujing (排骨精), 信区: Inter&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标 题: 当输球已成为一种习惯&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发信站: 水木社区 (Wed Dec 8 10:17:31 2010), 站内&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昨天晚上临睡前心理斗争了一下，半夜到底起不起来看球呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看的话，一帮老家伙带着小正太，估计会悲剧。可反过来想想，欧冠小组第一的诱惑实 在太大，对手又是积分垫底无欲无求的不来梅。贝胖子虽然蠢，可毕竟不是天朝国足的 教练天天事后念叨“爷没想到他们居然也没赢...”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不看的话，现在年纪大了，从十几年前甲A都几乎场场不落，到现在除了国米连西班牙俩 国企比赛都提不起兴趣来，每周也就这么点儿乐趣（现在也被贝胖子折磨的场场悲剧了 ）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后想想还是攒攒rp，前几场都看了非平即负，这次倒倒运气。早上看到耻辱的比分和 热刺华丽丽的平局，心里居然不怎么难受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说什么战略性放弃都是扯淡。贝胖子怎么也算是见过大场面的人了，难道不知道“气势 ”这回事？当年的十七连胜实力是强大，但我觉得更主要的是舍我其谁的气势，而现在 的连战连败也仿佛成了一种习惯，连骂娘的脾气都没有了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;气势这东西，说起来很可怕。弱队打强队往往能凭着一口气摁着揍强队十几二十分钟， 半场球也不少见。我国当年2:0领先的情况下，2分钟被扳平最终被隔壁逆转，最主要也 是顶不住那一口气，自己先慌了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年过年期间，我国也是连战不利，输亚特兰大，平桑普，但我记住更多的是与天朝厚 黑程度不分伯仲的意大利裁判对我国的厚爱，以及魔力鸟不屈抗争的气势。而现在，跟 切沃莱切AV热刺拉齐奥的比赛，场场都是要啥啥没有，让人看不到一点儿希望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;控 TM屁球？贝胖子治下的高控球率，除了无意义的回传横穿还剩下些什么？上赛季客战 巴萨和拜仁，哪场我国控球率都是明显落下风，可仔细看比赛内容，对方又有几次威胁 到塞萨尔把守的大门？巴萨哪场好歹还有拉玛西亚影视学院的一次又一次的表演，幸好 欧冠裁判不像意甲国内裁判那么明目张胆，除了影帝黑莫塔的一次得逞外，其他都还算 正确。决赛对阵大拜仁，虽然我国控球率30.2%对69.8%，可场面上来看，是我看球十来 年最放心的一场比赛，拜仁才是华丽丽的毫无机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在贝胖子眼中，“最重要的永远是下一场比赛”，多标准的答案。只不过其他人是把下 一场定为更高的目标，贝胖子是输球的借口。就这厮，当初也敢喊出年薪1000万欧税后 ？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;93/94 赛季末13名快降级的时候，我想着重头再来；97/98赛季被38黑了的时候，我觉得 我们还有罗纳尔多；00/01赛季0：6隔壁的当天，我继续穿着国米队服去操场踢球；01/ 02赛季的罗马奥林匹克溃败后，我哭完了想着我们还有库珀和维耶里；03/04赛季看比分 直播被隔壁2：3逆转，我想着“孙子你等着，早晚我们会赢回来”；04/05赛季的烟花， 我觉得我们还有未来十年组合；06/07赛季的斗殴，我想着“谁不上去揍他丫的就是孙子 ”；07/08赛季的百年庆典后被红军羞辱，我想着是实力确实不如人家；到了现在，对即 将到来的世俱杯我不抱任何希望，出现欧冠冠军半决赛被淘汰的状况，我也一点儿不觉 得奇怪。就现在这口心气儿，被棒子那种棱子揍一点儿也不奇怪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到现在我只有两个想法：1. 用“死猪不怕开水烫”形容贝胖子真是恰如其分。2.&lt;span style="color:#e53333;font-size:32px;"&gt; 贝胖子下课！&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;--&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;※ 来源:·水木社区 http://newsmth.net·[FROM: 202.108.168.*]&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>【转载】大国际2.0——不够青春却很励志</title><link href="https://imsizon.com/2010/05/25/Reserved-big-international-2.0-not-very-inspirational-youth/" rel="alternate"></link><updated>2010-05-25T06:05:59+08:00</updated><author><name>萨内蒂的小跟班</name></author><id>tag:imsizon.com,2010-05-25:2010/05/25/Reserved-big-international-2.0-not-very-inspirational-youth/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;p&gt;
    原文链接&lt;a href="http://my.hoopchina.com/672854/blog/3761603.html" target="_blank"&gt;http://my.hoopchina.com/672854/blog/3761603.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    引子&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    522伯纳乌之夜，注定是个不平凡的夜。&amp;ldquo;二年级生&amp;rdquo;穆里尼奥率领米利托，萨内蒂，斯内德们顺利登顶欧洲之巅，意大利杯桂冠，意甲桂冠，欧冠桂冠，，三冠王之姿下还额外附注着扫荡英超冠军、西甲冠军、德甲冠军、俄超冠军，国内赛场双线气走罗马，同城德比战零封+双杀米兰，以一种近乎羞辱的方式施予老妇小惠等一系列足够跟等身荣誉抢白的炫目注脚，2009-2010赛季的这支蓝黑军团终于明证言顺地打上了大国际2.0时代的标签，老爹在砥砺了16年蹉跎岁月之后终于延续了莫拉蒂家族的荣光，为自己的蓝黑第一球迷生涯打上一个饱满的惊叹号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    天亮了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    前戏很足&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    欧冠决赛总是不乏聚光度，而各种恩怨情仇更是令2010年5月22日的伯纳乌天王山之战充满了足够的噱头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    萨穆埃尔，埃托奥，坎比亚索，甚至如今已贵为小纯洁&amp;ldquo;门脸&amp;rdquo;的菲戈屁股上来自西班牙的杀威棒淤痕仍在隐隐作痛，而新一辈的豪门弃儿斯内德和罗本也忙不迭地要回来看看自己曾经死抱不放的伯纳乌的柱子到底有何神通让自己当初要铁了心称一把&amp;ldquo;骨气帝&amp;rdquo;。衣锦还乡，是每个男人的梦想，经历过&amp;ldquo;没齿之辱&amp;rdquo;的男人尤为甚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    双方指挥席上两位最大的佬则因为曾经的巴萨师徒渊源，都憋足了一股劲儿要从正面反面阴面阳面上面下面各种面来进行一场以足球之名的辩论赛，正方辩友&amp;mdash;&amp;mdash;威望与荣耀并重的师傅不愿在徒弟面前示弱执意证明姜还是老的辣，而反方辩友&amp;mdash;&amp;mdash;已贵为行业拔尖新锐的徒弟则要挟乱拳能打死老师傅之威彻底奠定自己行业标杆的地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    双方的后防同样不乏看点，拜仁的后防搭档身体力行，把纱布从国家队贯彻到了俱乐部，而国米号称后防中坚的某位仁兄也不是省油的灯，甚至干脆就是因为同样的缘由直接被如今场上的对手清理出&amp;ldquo;革命队伍&amp;rdquo;。是德甲班霸的&amp;ldquo;哼哈二将&amp;rdquo;将卧底二字继续发扬广大，直接保送意甲豪门成功上垒呢？还是意甲豪门看不出对手下的这盘棋局局面之恢弘，卧底最后关头发挥&amp;ldquo;关键作用&amp;rdquo;，德甲班霸毕其功于一役从容登顶？果然颇为意兴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    从俱乐部荣誉考虑，本场亦充满了其存在价值。由于决赛双方在国内联赛同样令人罕见地完美&amp;ldquo;收杆&amp;rdquo;，本场注定是一场命途两异的比赛，胜，史上第六个三冠王在招手，败，历史上第一个双冠王抢夺第三冠战例的杯具性&amp;ldquo;背景&amp;rdquo;。宁成第六个循规蹈矩的王不做第一个令人郁悒到内伤的败寇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    赛前被炒作最多的国家积分之争同样证明了这场比赛的&amp;ldquo;炙手可热&amp;rdquo;。拜仁只要120分钟内保住平局即可在接下来的赛季令德甲享受欧洲第三大联赛的实在好处，而国米则需要一场胜局来托已经深陷泥潭的意大利足球一把。可悲的是，即使某队真的救了场，被救的对象反而可能会在感恩戴德之后倒打一耙秋后算账把某队打入万劫不复之深渊，看来&amp;ldquo;鳄鱼的眼泪&amp;rdquo;这出剧目不只是爱在天朝蹴鞠届上演。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    此外，萨队的第700场比赛，两个教练的不同球队欧冠冠军记录，卢西奥和布特这两个02年三亚王&amp;ldquo;倒霉催的&amp;rdquo;比谁更杯具，不一而足。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    如此种种。。。本场自然值得赏玩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    伯纳乌进行时&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    两个荷兰人果然嫉恶如仇，露面首要任务就是来到冠军领奖台挤眉弄眼地来个彩照合影，和贵宾席上的老佛爷闻此脸上露出的阴晴不定的表情形成了一道绝佳的行为艺术。老佛爷在苦笑，伯纳乌的各式人物尤其是主场球迷则心照不宣，不怀好意地在讪笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    热身完毕，双方各就各位，国米的阵容仍旧是4231，人员搭配及战术打法毫无秘密可言。唯一的小变化是齐沃代替萨队在左路盯防罗飞侠，而萨队则援持至后腰位置以应对转圈帝小猪和打伞帝范博梅尔等各式帝的对国米中场的&amp;ldquo;车轮式&amp;rdquo;扫荡。不出所料，开场即对攻，拜仁在中场附近的强势让他很快就觅得了几分良机，罗飞侠频频超车杀出血路，而土耳其帝大阿尔滕托普也急于让球迷忘记里贝里，迅速就来了个下马威。不过，国米凭借着默契的配合轻车熟路地&amp;ldquo;套上神龟盾&amp;rdquo;，很快地与对手形成了犄角之势，并通过高效穿插，频繁反越位，以及任意球配合各种威胁对方球门。某时，塞萨尔大脚开至前场，米利托于长人包夹中争得头球并摆渡给后插上的师奶，师奶一个漂亮直塞，大米单刀中的。彼时，范帅尚存侥幸，妄图在半场结束之前由罗本爆豆逼平比分结束战斗，可惜国米并不想顺率下坡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    下半场伊始，范帅继续猛攻，国米阵前顿时风声鹤唳，好在上半场&amp;ldquo;神龟流&amp;rdquo;已初具成效，拜仁屡次冲刺，亦未见效果。龟之，打前场尝试偷，未果，继续龟，继续前场反击，未果，继续反击，如此反复循环，虽然拜仁牢牢地占据了场面优势，而国米却数度令布特惊出一身冷汗。终于，米利托&amp;ldquo;曾哥护体&amp;rdquo;，灵巧拧过德大帅之后漂亮单刀锁定胜局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    比赛结束，2：0，30%控球率的效率帝战胜了70%控球率的场面帝，鸟叔又不计报酬地给足球教科书增补了一道新鲜出炉的稳守反击经典战例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    再来看噱头大比拼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    1、弃将各有所偿，添头埃托奥用三冠王两连庄书写了历史，让伊布离开国米为欧冠的行为成为喜剧艺术。坎比亚索用一个欧冠开启了对阿根廷主帅老马的&amp;ldquo;哈哈哈&amp;rdquo;模式，师奶成为欧冠助攻王，骨气帝&amp;mdash;&amp;mdash;赫莱布情何以堪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    2、卧底表现，卢西奥是个好同志，面对猜疑，顶住压力，不徇私情，颇具职业素养，值得表扬。德大帅堪称欧冠年度悲情人物。本场比赛德米大帅果然按时开启无间道模式，两个失球都很好很和谐地跟他联系在一起，尤其第二球。8强战首回合特里杯具了一把，没想到决赛大米的老乡在难度系数更低（旁边数名队友帮助收紧空档的情况被完爆）的情况下又杯具了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    3、人生最大的痛苦是离巅峰咫尺却触碰不到。范帅在约莫嗅到了王座的味道之时被徒弟穆里尼奥亲自，取而代之，不可谓不可叹，尤其是鸟本场战法中颇多范帅的影子，饱了徒弟，饿死师傅，我天朝古谚一语成畿，范帅，你不乏创造巅峰的实力，你只是差了点触摸巅峰的运气，你同样值得敬重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    4、三冠王，这样的结局是大多数内拉在赛季前都没有预料到的，这理应又是一个打酱油的赛季，而这个叫鸟的人却用走地比你思想还远的践行让你开始有梦，并且让你圆梦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    永远不要低估一个冠军的心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    感谢你们&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    首先，国际惯例，感谢国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    莫拉蒂：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    １６年蓝黑宛若一出折子大戏，舞台熟悉如旧，场景奢华依旧，舞台中的主角却随着岁月的轮回在不断地更迭。当我们感伤于物是人非，沧海桑田之时，不经意间扫过幕后的一角，远处传来的一道略显沧桑却颇具关爱的目光，总是能令我们的心中泛起点点温存。流逝的是岁月，砥砺的是人心，我们的青春已经不在，他也在慢慢地变老，但是。。。一切总在不言中。１６年的蓝黑悲愤多而欢乐少，这个被内拉亲切地称之为&amp;ldquo;老爹&amp;rdquo;的老人作为这个舞台最忠实的观众，却从未缺席过这出大戏的所有演出，任他潮起潮落，草长莺飞。１６年的岁月早已让这个老人心中对蓝黑的热爱超越了金钱及一切物质的存在，默默的付出，沉甸甸的爱，苦尽甘来，终于在今年收获了父辈的荣光，老天开眼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    魔力鸟：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    有人用了一辈子，他却只用了六年光阴便征服了全世界。没有一份辉煌的球员履历，即使职业生涯初期甚至只是个翻译，这个偏执、狂妄从任何一个方面都可称之为草根的家伙，公然挑战二八定律，用15年时光从底层起步，完成了几乎不可能完成的挑战，奋斗到如今这样举世独尊的地位，本身就足够地励志，远较于银幕艺术更写实，更狗血，更催人奋进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    只要拥有鸟。，就不用放弃对未来的野望。如果波尔图生涯是一道开胃餐，其迥异新鲜的口味已经叫世俗势力有所震惊，切尔西则是一桌饕餮盛宴，任何人都开始乐于与其中分一杯羹。摆在眼前的蓝黑却是一席农家菜，没有珍馐佳酿，原料也就是家常的那几味，鸟却用这些有限的菜色，烹蒸煮炒精心整出了色香俱全的佳宴，并使做法在未来的数年成为一种流行可能。珍馐佳酿，未必就能做出一桌好菜，某皇家菜馆早早地就给予了佐证，而白菜豆腐，却也能够在真正懂得掌勺的大厨手下玩出别样的滋味。功成名就之后足球传教士魔力鸟又开始选择流浪，尽管前途照样艰辛，尽管挑战更加巨大，我们对鸟却充满了信任，因为&amp;ldquo;上帝第一，我第二&amp;rdquo;，因为他就是那个独一无二的Thespecialone。鸟能够在他的人生词典中除了&amp;ldquo;我的波尔图&amp;rdquo;，&amp;ldquo;我的切尔西&amp;rdquo;，又增加了&amp;ldquo;我的国际米兰&amp;rdquo;这个词条，作为一名内拉组里我骄傲而荣幸，我们为拥有过这样的主教练而自豪。鸟，欢迎回到梅阿查，你的梅阿查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    米利托：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    感谢领先国内一万光年的RP学先驱示剑帝，感谢赛季前各种大米黑，你们赢了，米利托不是一个人在战斗。如果在决赛中进球并率领球队拿下三冠王，拜仁慕尼黑的世界级防守前锋奥利奇无疑将作为大器晚成的鲜活案例写进足球编年史，可是如今，史书上的主角却变成了国际米兰的米利托，一个三十岁之前一直在中小球队浑浑噩噩，直到职业生涯末期才凭借自身努力化茧而出晚期才收获自己职业生涯第一冠的小人物，同样值得大书特书。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    这是个憋屈的人物，尽管搁哪哪发光，却总是不断地有各种人跳出来各种质疑。华丽足球的代表抗议其技术的伐善可成，见惯了所谓巨星桀骜不驯的拥趸对他的低调鄙之以夷，对门的球迷会反复地拿他本赛季少见的几次单刀不进来说事，而少数人看不惯他的缘由甚至只是因为他长相颇为天朝化的曾哥特色。然后，意大利杯绝杀，意甲争冠赛一剑封喉，欧冠决赛梅开二度，曾哥用自己的方式实现了个人的超越，而各处也终于可见各种惨淡的挖坟清算，鞭尸示威，他们挖的不是坟，鞭的不是尸，是对曾哥黑蛋疼之举的无情嘲讽。2200Ｗ，这个已经３０岁在ＦＭｅｒ眼里废老头一个的阿根廷前锋，值，真值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    斯内德：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    当师奶同学在伯纳乌举起欧冠奖杯的时候，心中是否会感慨良多？赛季前华丽化身骨气帝，跳忠字舞，抱柱子，都没法打动FP冷酷的心，最后还是被无情地扫地出门，颇为不情愿地来到落魄意甲的欧陆三流强国际米兰，一上来就被给予核心地位，过五关，扫六合，在初次体验了把意大利国内双冠王之后又在伯纳乌这块伤心地用高亮表现迎来了一名银河弃将的涅槃重生，是否唏嘘？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    想想当年跟自己抱团宁愿留在银河2.0打预备队看饮水机也不愿出走的范德法特，宁愿去德甲中游搏位也不愿驾临大国际去应承那个早已许诺好的10号球衣的赫莱布，是否有足够的庆幸去面对当时的决定？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    有的时候，成败往往系于一念之间，一念千年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    萨队：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    13年前，大罗的到来让很多球迷找到了迷恋上蓝黑军团的理由，13年的时光，兔牙早已经消失在欧陆的茫茫人海中，而那个最初只是出现在球迷对他记忆里的配角人物&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;蓝黑小将萨内蒂却终于成为了蓝黑队魂，且仍然在努力地实现着自己对待足球，对待国米的念想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    人生中的第700场国米比赛，终于在最后的关头填补上了最后一个遗憾，萨队用37岁的年纪，完成了一段不很青春却足够励志的个人救赎，多年的追随，终于成就了经典，萨队的经历于蓝黑是不朽传奇，于内拉组里亦是一种伟大的回忆。纵使老马老眼昏花却又如何，在内拉组里眼里，你就是蓝白军团当然的主力。感谢萨内蒂，陪伴你一起老去是每个内拉的幸福。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    此外，还要感谢布兰卡大帝，你本赛季在转会市场上的翻云覆雨足以做成哈佛教材中的经典。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    感谢埃托奥，没有你的放下身段，甘于牺牲，默默付出，国米不可能在三大赛场齐头并进，下赛季由于你的出彩，防守型前锋这一行当必将成为一种主流。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    感谢塞萨尔，没有你在斯坦福桥的高接低挡，车子可能会是本赛季真正的三冠王，没有你在诺坎普对梅西的惊世一扑，宇宙来客将继续统治地球。没有你在伯纳乌的神勇发挥，大国际这场防反经典必将打上瑕疵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    感谢齐沃，你战胜了死亡，你是最勇敢的，国米的三冠王霸业有你的一份军功章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    感谢麦孔，你是世界第一右后卫，毋庸置疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    感谢岩石，感谢卢西奥，感谢斯坦，感谢莫塔，感谢潘德夫，感谢巴洛特利，感谢&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    国际米兰的所有人，没有你们，幸福不会来的如此之快。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    这是大国际2.0的故事，一段不够青春却很励志的美妙记忆。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;</summary></entry></feed>